【一刻戀上麥當奴】低調置業討論區(34)

留名

留明，頭先個link係咪開錯台?

上個POST

留意呢個先O岩，另一個SET 漏左財經台

去咗吹水台都啱嘅

再黎
留名住海之戀

留名麥當勞party

3房gogogo

留個明先

跟隊

M記放題gogogo

超購100倍

薯條堆填區

前迎臭海，背靠賽道
濃厚既戀愛氣式

一刻戀上麥當奴絕對冇錯

山林巴向第四間進發

幾時先見到第二間尾燈

城中富豪

終於收到銀行電話，聽日去簽offer letter

宜家貸款比例佔樓價38%，應該過兩年先有彈藥追上山林巴了

但冇晒人頭，要諗諗計

山林巴好勁

btw 有容巴 有無slow cook神器介紹？

新帖留明
儲緊錢想話買第二間，但收入唔夠高根本做唔到按揭

Btw，cream絲加油

朝早漫步海旁
夜晚又可以鬥車
浪漫到

Restart大法

Sky 哥哥

用老婆名買

留名等食麥旋風

其實如果我女朋友脫離淡淡思想
可能出年就買到第二間

畀佢睇多啲呢個post

佢而家有囡萬事足
可以嘅話佢想做全職媽媽添

其實批左之後賣哂佢冇人理你

頭搖又尾擺

最平三套向賽道？

唔急啦
裝修完而家果間埋左數先
再黎睇佢想自己有一層先定花錢結婚先

仲諗住三文魚巴又可以整精乳石

cream 絲入左飛未

Anova啦，始祖黎
記得買埋真空機真空袋，我自己係美國amazon買左food saver用火牛開，好用過z字頭d保鮮袋，記得買BPA free，否則會生癌

唔是低層同望向屯門果邊應該ok 既
想試下抽8A

唔係星期五下午先開始收咩?

計計自己入幾多張，準備定信用卡

得679

等第二水算

往後只可以諗乙級商廈，車位同劏舖，工廈估計會取締工廈劏房，供應會大增

新post留名先
今日估價又升左
都未成交已經升左差唔多有10%
俾俾多少少真係即刻甩按保

【荃灣新盤】海之戀首批216伙最平558.8萬 折實呎價1.57萬

【新增影片】
港鐵荃灣站新盤海之戀，長實地產(1113)今日公佈定價。首批216伙，折實平均呎價15,772元，1房最平558.8萬元，長實執行董事趙國雄形容是次定價「Sweet Heart價」。首批折實呎價與今年初新世界發展(017)柏傲灣首批折實15,183元，僅高出4%。

首批單位分佈第6，7及9座，一房最平單位9座7樓C室，折實558.8萬元，呎價15,062元；兩房最平單位為9座6樓D室，496方呎，折實價680.9萬元，呎價13,728元；三房最平單位為9座6樓E室，734方呎，折實915.6萬元，呎價12,474元；四房單位最平為6座6樓C室，實用面積1,113方呎，折實1,880.6萬元，呎價16,897元。整批單位定價698.5萬至2,598.7萬元，呎價15,593至22,819元。
趙國雄指，海之戀首批定價平過市價，賣緊三個月前荃灣嘅價錢，由於價錢在三星期前已定，加上有合作伙伴，所以冇改到價錢。由於市況向上，未來好有機會加推，價錢100%向上調整。該盤星期五對外開放示範單位並收票。
發展商表示，可用指定金融機構提供七成按揭，首三年供息不供本，全期息口為P（5.25）減1厘；建期一按可承造樓價85%按揭，另設有二按，最多樓價30%。即供付款買家，樓價獲20%折扣，建築期付款，樓價獲減18%，
海之戀位於大河道100號，建有9座住宅，分兩期發展，全數2,406伙，是次推售的海之戀屬第1期，住宅第6至10住，位處後排座數，提供970伙，不設開放式，戶型由最細1房至4房單位，實用面積370至1,149方呎。

【一刻戀價】海之戀折實實呎1.57萬 貴柏傲灣首批4%

荃灣繼年初新世界（0017）推售柏傲灣，再有新盤登場。長實地產（1113）荃灣海之戀以折實平均實呎15772元首推216伙，較柏傲灣今年初首批折實平均實呎15183元高約4%。

今批單位每呎定價均價19715元，折實均價15772元。整批單位定價由698.5萬至2598.7萬元，折實售價558.8萬元至2079萬元，實呎由15593元至22819元，折實實呎約1.25萬至約1.8萬元。整批單位市值約28億元。是次入場單位為9座7樓C室，實用371方呎，定價698.5萬元，折實價558.8萬元，折實實呎15062元。

長實地產執行董事趙國雄形容，是次定價「sweet heart」價，周五開放示範單位及同步收票，是次定價相當於2、3個月前價格，屬低市價而推，之後加推定必加價。

長實地產投資董事郭子威表示，發展商提供兩種付款辦法，即供付款辦法提供最多20%折扣優惠，以及一按最高達樓價70%，首3年供息不供本，利率為P減1%（P為5.25厘）；建築期付款辦法提供最多18%折扣優惠，以及一按最高達樓價85%，二按最高3成。

首批單位分布於第6、7及9座，包括34伙1房、72伙2房、97伙3房及13伙4房。資料顯示，同區附近二手屋苑如環宇海灣、萬景峯及御凱，近日平均成交實呎約1.22萬至1.75萬元。

記者：方可兒

嘩 唔該哂容巴 仲諗住毒撚無人理

做gym個陣啲aa已經狂call我

我之前幫朋友媽咪係淘寶淘真空機

驚唔驚業主賠訂

係，例如你出十萬本票加碌十萬比地產，地產暫出十萬

平平地工廈入場幾錢

未細心研究，屯門等我得閒望吓

其實海之戀三房最最最少要幾多首期？

旺角之前見過3球附近500呎左右，類似信和中心嗰種，可做上樓舖

鳩估2成就得

經銀行做按揭就要一半？

經銀行就受金管局管，誠哥借就幾多都得，係睇清楚啲息口，出租都冇問題，因為唔經銀行

我諗吓嘅啫，冇實際行動

買樓係首期難搞，供就唔難，5球樓比1球首期供都係皮半嘢，嗰1球首期難到唔少人

問誠哥借首要俾貴息

我偏向鍾意又殘又舊嗰D

按揭同車位一樣，六成首期，據知息口高過樓宇住宅按揭，高幾多就唔知，有啲用空殼公司持貨，未必做到按揭/做按揭麻煩，乎披嘅

都急唔黎啦，廢事咁衝動一口氣買兩間
回一回氣先

話說啱啱同女友講海之戀第一水最平12xxx尺
佢話不如佢又抽
跟住我話但總價要9球幾，佢收左皮

lump sum

無啦
新樓呢個尺價真心抵
但2成首期都要2球
我地呢d無父幹又未有得玩加按嘅邊玩到

VicF 師兄，想問如果自己搵租客簽租約，唔經agent , 係咪自己去打印花就得架啦？

係

自己拎去稅局打就得，唔洗AA

唔該哂，幫兩老問的。

第二水有8同10座3 房買就去博一博

第6座太貴
8 同10座3房最理想，如果加唔多可以一戰
晚晚做sky 哥哥

我屋企人用anova

唔該長崎巴, 好奇FF slow cook 係咪可以毅二前set定慢慢煮, 放工返到屋企煮好有得食？

研究下先

未俾大訂果陣就勁驚
買入價仲低過估價

俾左大訂仲怕佢賠訂？

睇餸食飯啦

用資產做按揭：

銀行對資產的定義如下：物業、活期及定期存款、股票、基金、債券、車位及保險等。首先，銀行只會視香港的物業作資產，所有內地及海外的物業都不會計算在內，而銀行只會計算物業市值的一半，即假如市值1,000萬元的物業則只能視為500萬元的資產；車位的計算方法亦一樣。

至於存款方面，除港幣外，外幣及人民幣亦可以計算在內，是唯一被銀行認可的海外資產。另外股票方面，不同銀行的計算方法亦有所不同，大部分銀行會以股票市值的50%至80%計算，只有少數銀行可以高達100%計算。

另有些銀行則只會計算藍籌股，這要視乎銀行取態而定，而基金及債券就由銀行自行衡量當中的折扣，保險則要計算現金價值。

唔係，用慢煮神棍其實係控制係低溫同真空情況下煮好個樣野，保持返原汁原味，如果返工前set定到放工食，時間太耐

其實真空果part係咪好重要，如果有小量空氣係入面會有咩影響？

Em，其實d乜鎖住肉汁個d係呃鳩你
主要味覺有分味道、口感同香氣
味道就係甜酸苦咸脂5種
口感有滑、澀、脆、麻、辣等等
香氣就千變萬化

而慢煮影響既係口感個part
以牛為例，點解牛會靭呢，係因為入面d肌肉束與肌肉束之間既蹄結組織未能去除，簡單d講係肌肉入面有好多微少既筋hold住d肌肉，等佢可以互相連結
咁蛋白質過左72度就會改變佢既結構，將水份排走，組織變得緊密，就會靭
咁但係d締結組織要75度先會溶解

咁假如我地為左整舊咬得開既牛，就會令佢變鞋
但假如降低煮既溫度去到50度，但拖長時間，締結組織一樣會溶，而且係均衡地消失，咁個口感就會好順滑啦

但其實口感唔均衡都有佢好食既地方，個層次感就會造到出來，相反，慢煮你食極都會一模樣

另外，口感以外，香氣都需要解決，你慢煮完既牛，一定要再處理先入到口，呢個有興趣聽再講

利申 中華廚藝學院食神座下首席大弟子

會唔會係搞到塊肉鎖唔實啲汁？

真空幫你令塊食物既溫度更均勻

有容巴

我訓了，要養足精神工作

賠一成賠死佢WOR
如果佢真係咁樣賠O既我怕咩收

有容巴
好勁 連理論都有埋

容巴

兩房有咁差咩?

Guinness 吧

可以 我屋企人低溫幾十個鍾煮瑤柱鮑魚
成品yummy

下次試

屋企人試過低過去好多個鍾都唔錯

我見要真空

容巴
讀左幾耐

要揀我會揀7BorD 單邊開揚

有容巴！！！！！請受小弟一拜

黑啤撚揮手
黑啤+M記脆香雞翼真係人間極品

但BD 是咪正西?

Guinness 真心正
不過成工要返工無乜機會飲

柏傲唔洗排隊搞咁多手續抽
佢易頭暈身體唔好，我明白佢唔想去排隊

第一層泡是沒得輸的

你同佢講
12xxx vs 17xxx wor
而家唔係買1尺wor
買7百幾尺樓wor
5000X 700尺好粗略咁計都爭350 萬wor
叫佢乖啦為左350 萬粗粗地辛苦d 排一次隊啦

今次入票洗唔洗見人
最仆街其實係抽樓果日係到鳩等
坐幾粒鐘等運到

詳情我無再問
我對柏傲無興趣，宜家點都一心一意諗住海之戀

我有呀 我當佢係女咁tum
我對住佢地好強調今次呢個價仲抵玩過買愉景新城

最近有咩樓花？

但好似要見人喎，我啱啱問佢地，佢地話aa叫佢地一定要一齊排 其實我自己都唔想排

認真3房個尺價真心真係好吸引
瓏門個尺價都around 14000 啦
佢市區新樓3房有海景鐵路上蓋開12XXX
呢個咩玩法

[/member]一般來說 只會淨返最高層 通常都由中層揀先 好少最尾仲有最低層買
同埋去到果個環境 唔到你諗 因為十幾個客一齊揀緊 [/member]

粗粗地辛苦D 排一次啦
你諗下成億身家果D 人都係同你一齊捱呢條隊你就會覺得世界係好公平

一刻戀上

6座個邊貴好多
加埋7、9中低層無海景睇，但其實呢啲我唔係咁care，屋企長時間都係得隻貓係度

等我戴返口罩先

貓: 又唔係罐罐景, 海景關我咩事

弟兄 失敬
應該要搵你同我兩老傾傾，我呢啲仲係反叛期細路女，個口講唔出太多合理說話，駁嘴就有份

真係抽到買左先呀cream bb 機會一閃即逝
屌 講完覺得自己成個aa咁

睇下到時現金對佢地有無用，無用嘅放租亦可

完全覺得你地全部都係aa咁游說我
搞到我呢兩日照copy返你地嘅野whatsapp我爸媽游說佢地

係咁加密失敗

可能你父母問: 呀女, 乜你識咁多AA O既 ?

無錯, 巴打呢句O岩
入飛就係人可以做O既事
抽唔抽得中就真係神O既安排啦

我懷疑係之前某個tag 開左漏左個close 就會搞到加密失敗

澄清 爸爸唔膠，佢只係好平靜個種人，氣定神閒，而且生得幾靚仔

容巴勁！點解唔繼續私房菜
為大家帶來美食

慢煮完既牛 我見屋企人會用噴火熗噴一噴

【荃灣新盤】環宇海灣業主：買長實樓預咗差些少

【新增影片】

距離海之戀只是數分鐘步程的環宇海灣，同樣是長實樓，交樓約2年，前車可鑑，有業主坦言買得長實要有心理準備交樓質素有瑕疵。

環宇海灣業主陳先生指當日交樓時單位有空心磚、窗戶崩花等問題出現，雖然發展商執漏時間比其他發展商耐，但仍算可以接受。不過，屋苑有公用地方簷篷漏水令平台層長期有棚架，對此長實及管理公司互相推諉修茸工作，同時泳池亦有漏水問題。

被問要交樓實際情況與他當日買樓時的期望是否則相符，陳先生稱，「發展商個名我都略有所聞，都符合買樓預期。買得長實樓，就預咗某程度上要接受佢個物業係比起其他大啲嘅發展商喺差啲。」

至於租客鐘先生入住屋苑近一年，「入伙到依家有好多地方不停執漏」，坦指物業質素「同其他新樓有好多距離」。例如牆身粗糙、地磚罅隙闊絡。他憶述有次廁所假天花壞燈膽，電器舖負責人一見燈膽就問：「點解仲會用啲咁舊款嘅燈膽，都已經唔出嫁喇」，覺得長實部份設計唔方便用家。

另外陳先生及鐘先生都有提及去年機電工程署呼籲市民停用Baumatic牌一款嵌入式單頭煤氣煮食爐，指爐具有安全隱患，而該款煮食爐是環宇海灣的交樓標準家電，所以整個屋苑集體更換電器。

環宇海灣業主陳先生

環宇海灣租客鐘先生

去年機電工程署呼籲市民停用的Baumatic牌一款嵌入式單頭煤氣煮食爐是環宇海灣交樓標準

//價錢反映返，+X哥啲樓唔係第一次

呢個涉及第二層次，味道
你慢煮完唔會有煎烤既香味，係因為牛表面未有梅納反應

咩叫梅納反應？即係蛋白質去到180度以上會褐變，釋放出焦糖香氣既化學作用，即係我地平日話既金黃色

所以點解煎野咁香就係咁解

而碳水化合物都會有類似情況，個隻叫焦糖化，特別易出現係洋蔥同根莖類植物。炒洋蔥點解會香就係咁解

下次再同大家講下美味既關鍵

論海景就柏傲灣稍勝海之戀，向海全部全海景，海之戀只有部份係

樓洗唔洗斷供，如果唔洗，係計市價四成，還是已供四成？

應該係贖咗嘅樓

長實仲唔夠大丫
膠都廢事比

租金可以計入收入，有稅單就得，租金嘅6成或以下計，不過我足夠用資產借就冇用租金收入

咁點解要分開AA入？

早晨 琴晚好多人搵我😇😇😇

😇與你同在，一齊食花之戀

早晨，巴打都係抽花之戀？😇

我♥️二手

其實你原本係邊個改左名認唔到

學到野，有容巴

【豪宅成交】樂天峯中層4,000萬元沽 蝕逾5球

豪宅市場錄蝕讓成交，合和實業(054)發展的跑馬地樂天峯中層B室，實用面積1,280方呎，剛以4,000萬元成交，呎價2.34萬元，原業主2011年中以4,350萬元買入，賬面蝕350萬元，連同使費蝕約574萬元。

+x 哥計數點會蝕，佢話炒樓呢d粗重野佢黎，你地接佢兩件貨就得 歡迎你地之後兩件都自用，佢無所謂架錢已袋

淡淡：誠仔平價出貨，樓價大跌了

仲有cc台班小朋友笑緊個名柒
連燈仔未9衝入市
大師未唱好
即香港樓市依然穩定

非市場參與者點估計價錢都未知，市場購買力係點唔知，

股市個市底都好撚強，老美琴晚-370
今日QQ 就新高

8成咁狠. 我問幾個都係話做到5成.

唯獨是有一個我問佢回唔回到9成,佢話你想回9成我都可以幫你入,不過你就唔駛諗會中. 佢講到代理好似可以控制到派比邊個咁.

有無AA可以分享?

孝女

即係vic巴你未有投資者道氣場

由 第 6-7 個post 開始追, 終於開到account

利申：
本人牛屎區住客
(老婆先係業主, 2016年年中無睇樓下入左, 當時上左新聞, 現在估價已經升左100萬)

多多指教

有冇大讚老婆有眼光 包增進感情

咁都算換樓嘅，本來都係用自住方式去選

麥嘉華料美聯儲年底推QE4

「末日博士」麥嘉華(Marc Faber)接受外電訪問時表示，由於美國經濟將轉弱，預期美國聯儲局將在今年底推出第四輪量化寬鬆(QE4)。

他表示，對美國、歐洲、日本等國為了提升經濟增長，而進行量寬都是失敗的。不過，若看上述國家的基本面，除了「印銀紙」外也別無他選。

麥嘉華又提到，目前是他長期以來，首次持有歐股的比重多於美股，他認為歐洲股市有很好的機會，又預期歐羅將繼續走強。

他又指出，黃金礦業股價便宜，但亞馬遜股價很昂貴，又預期美國科技股崩潰時，金價將會走高。

//我估冇咁快又印銀紙，三、四年後聯儲局會用直昇機派銀紙

麥嘉華成日叫人買金

歡迎

琴晚睇左啲資料，應該係估值打折後（好似有啲銀行折少啲）再減負債
同埋資產按揭第一層最多借4成，第二層以上最多3成

有，一齊睇，一齊決定。
買前一個星期比人搶左第二間。（都唔知係唔係做show
好彩個AA 比左個交吉盤我，預左全爆，好彩收樓時都幾靜仔，慳返好多

我細細個就追你post

將軍澳發生倫常慘劇，男子疑因財困不想連累妻子，竟下毒手涉嫌將妻子勒死後，再由寓所跳樓身亡。警方將案件列作謀殺及自殺案，交重案組接手跟進。

現場是康城路1號日出康城首都3座30樓一單位，今晨零時40分，警方接獲一名姓黃(34歲)女子報案，指其姓丘(63歲)母親昏迷睡房。警方及救護人員趕至，檢驗證實婦人明顯死亡、由於死者頸纏有繩及傷痕，相信遭人勒斃。警方大為緊張，立即封鎖現場調查，首先在屋內檢獲一封相信是女死者丈夫的遺書，繼而在露台發現一雙相信屬於女死者丈夫的拖鞋，隨即擴大範圍搜索，終在平台泳池，發現女死者66歲的丈夫在水中載浮載沉，立即召消防員將他救起，急送將軍澳醫院搶救後證實不治。探員其後檢走一批證物，包括電腦主機及電線等。

佢一死搞到首都3座30樓同埋個平台泳池

會唔會係租果時唔係佢名呀

屯門欣田邨（第一期）有2600伙，欣田邨（第二期） 則有2100伙，至少多萬幾人係兆康附近，兆康站上車睇嚟都會無位坐

叫首都班業主們以後點游水呀

果度其實分哂未?

累哂成個屋苑既死法

改為魚池

我就估計年低應該派key

回頭車，元朗、朗屏站就

租金管制是極具爭議的議題，社會迄今對此未有共識。局方表示，政府曾於二○一四年就租務管制（租管）議題進行詳細研究，探討香港過去實行租管的效果，以及海外的相關經驗，推行租管可能會出現連串預期之外的後果，有些更不利於該等措施原擬保障的租戶。這些預期之外的後果包括：出租房屋的供應減少；業主更嚴格挑選租客，使收入不穩定的人士（如日薪工人）、少數族裔人士、殘疾人士和其他弱勢社群租住適切居所倍感困難，政府認為在房屋供應仍然緊張的情況下貿然推行租管，會未見其利、先蒙其害，並不符合居住環境欠佳住戶及社會整體利益，表示要解決因房屋供求失衡引致的租金上升問題，持續增加房屋供應方為根本之道。租管唔會有架喇，淡淡

無收入姐。以為兩老大把錢過世掛
總之業主就慘啦

其實果度真係幾正
好似附近仲起緊
但唔知起咩呢

都冇嘅，預咗投資有風險，跌2-3成價有人接，平啲租都得嘅

係東西線未通車之前，西鐵應該會有一段時間惡劣過東涌線

租樓日日賺呀

公屋嚟講位置算ok，單位就睇你唔好唔好彩，部份單位係向電塔，好似富泰咁

我望佢商場落成左兆康附近就多D野買
俾多幾間食店
俾返個街市黎就好

資產按揭係計樓價4成定係計已清還按揭的4成

其實有稔過唔做野。申請公屋好似仲開心

人各有志，自己接受到咪得

一早有分析過，頂手費先交一筆，逐樣嘢計錢，維修乜費物費個租客，大幅拉起租金3成，全香港不約而同，呢啲政策唔道德就係退休一層自住，一層收一皮嘢嘅老人家，即係打劫佢哋，憑乜嘢要小業主津貼租唔起樓嘅人，政府起公屋租咪租金管制，私樓業主養公屋戶仲要打劫，窮大撚晒?

太衝動。去左做樓奴。要打一世工了

西鐵綫忽然加左好多人
不過西鐵真係好方便

西鐵仲有邊個上蓋仲可以起樓

錦上路？

無話樓唔樓奴既，公居私之前幾個post都講過，各有好處

點解唔而加做呢?

N年之後仲有屯門南，洪水橋

係既。但對於想嫁人唔做既懶人黎講
買左就無得唔返工lu

所以有稔過新屯中
但都唔知幾時先有屯門南

之前唔知邊度睇過張圖，新元朗中心俾好多樓包圍，元朗站應該仲有得起

新屯中環境唔錯，無大商場，唔會有外區人入去既，夠晒靜，交通有村巴

過多幾年妳會發覺選擇正確，唔講樓價，最少妳對面唔會好大機會撞白卡住戶，失驚無神大叫大喊自言自語嘅唔少

真正既元朗站上蓋啱啱先批則
新地2015 年93億入

居私居民質素始終好啲

九龍站，佐敦一帶業主一定等緊高鐵

黃埔紅磡而家食梗觀塘延綫條水

新蒲崗，觀塘，啟德，九龍城，土瓜灣就等梗沙中

分分鐘市區而家叫做低水

之前已經講過
想要解決公屋排得耐問題只要搞果D 分戶呀，富戶呀果D就得

買私樓有時係買居民質素

悉尼4月樓價指數都按年升16%，根本上全世界都升緊。

之前上去睇過, 應該都幾好住, 自己有個商場, 附近有個公園, 不過交通要留意下

所以我覺得西鐵通車前既元朗好啲

又要貼返尋日個港女對港男分級出黎
第1位 城中富豪
第2位 擁有一層full pay自住樓及一層或以上full pay收租樓
第3位 擁有一層full pay自住樓
第4位 公屋戶主
第5位 公司津貼租樓
第6位 跟家人同住公屋
第7位 跟家人同住私樓
第8位 供緊樓
第9位 與家人同住私樓，有兄弟姊妹

利申： 第8位

冇得咁分嘅吧

供完會升去第3位

元朗站仲有得起
grand yoho已經好大！

其實元朗站係咪預留左好多位起其他支線
咁鬼大

另外朗8係咪唔當上蓋 佢係旁邊起

好多人可以做第3位，但會揀去8位既

我不嬲都住係公屋
加上做護士。
唔係好驚黎d人
不過對未來小朋友又真係好D

牛屎區ma
廿幾年樓 1樓 都400萬

唔係好明點樣派籌
細行為何有優勢?

我都仲未決定搵邊個入

ultragrand yoho city is coming

元朗樓有排升

無支線

係幾好
我果時都喜歡
但煩在無地下電梯直上。一定要經平台

奧sir喺公海開日出康城post

投資200億 料售1.8萬元呎

以新地預算的投資額200億元計算，連同10%「發水」及假設實用率為80%，項目每平方呎的成本近1.24萬元，意味要賺取20%的物業銷售利潤，實用呎價便接近1.86萬元，故在賣地消息公布後，區內業主即時反價封盤，屬「辣招」後二手市場少見的反應。

西鐵元朗站物業項目可興建6幢住宅物業，可提供不少於1,876伙私營房屋，70%單位實用面積不多於538平方呎，商場位於南面地盤，樓面面積約10.66萬平方呎，預計2022年落成，最快可於2019年以樓花發售。

不過咁
我朋友係公屋自己名
同爸媽同住
佢如果買樓就無左間公屋
想結婚都唔知點好

你朋友係公屋戶主?

讚成
我係公屋仔
見盡好多自私欠缺公德的人
同埋發夢試過係球埸同人發生肢體碰撞同無數次同人互相囗角咩咩咩

當然私樓亦會發生以上事情 只係機會率問題

以前見到d飛仔 依家都是中佬
依家見番會有d親切感

公屋除名就得，我屋企全部除名，得老豆

09:21am日出康城六旬夫疑財困 勒斃妻子後墮樓亡
439,238
09:10am樂富邨男子墮樓亡
5,898
08:39am數碼港私家車遭縱火 燒剩個殼
3,126
08:27am淺水灣八旬婦遇溺 昏迷送院
2,474
07:46am女子情困燒炭 男友揭發救唔番
10,104
07:28am中年漢疑無職升 將軍澳住所墮樓亡
20,490

土瓜灣／紅磡／九龍城一帶已經升左好多啦 炒沙中線都講左好多年
果D 舊區如果你話終極仲有水位O既唔出奇
但而家已經本身銀碼大／樓齡大 果D，首置客budget 有限點買得起
投資者就可以考慮

2047 啟示

全世界都QE
銀紙唔保值
係大家9信cash is king

唔知呀
問下D港女
我地呢D港男好被動，只有等俾港女分等級

但有西鐵方便左
有時都會入元食野

叧外 彩係咪無做?

係呀

痴孖根無上幾日推得咁撚快
我決定唔柒追

hello港女here

唔知佢啦咁
但好似係佢名

睇圖的確係10座最近

咁就去泰國買樓 老虎唔買

加按舊錢出黎玩又即刻跌返落第8位

除名俾老豆老母喇，遲早都要咁早，唔通成世人唔結婚咩

咩彩?唔明

分户

「彩」正野，好似話股東嗌交gg 了

咁多位巴打有事請教
租樓出去打完印花，業主係咪要自動報稅報埋個人收入？

公屋仔表示認同

奧sir

後排最貴應該是第10座

點解元朗站可以咁大 起咁多樓

報唔報係你決定 報漏咗就..

我見有5個西鐡入口,不過就唔知每座附近lift有無直落

係喎

2019元朗樓又再起飛！

呢樣唔知無詳細研究，不過睇你對鐵路物業點定義，我覺得yoho唔算鐵路物業

分戶排幾耐呢?

Yes

打開個google map睇下啦，yoho果啲係係西鐵隔離，唔係真正上蓋，yoho最舊果期其實同西鐵有段距離，就算遲啲商場通左，都要行5-10分鐘左右

據聞打尖嘅，我估2-3年內，冇實際經驗 最近有議員講緊修補漏洞

食拉麵個間彩

鐵路上蓋我覺得要係新元中，德褔，新癸芳花園果類

我仲未食過呀
唔好咁快執呀

所有現有yoho 系列既都唔係元朗上蓋，只係grand yoho 最近元朗站，其他都要行5-10分鐘

分戶
老豆老母排長者特快隊
再響自己間屋加老婆名

Yoho town同西鐵個距離分分鐘遠過雞地去西鐵，不過行商場咁解

沾麵

唔報稅咪犯法囉

我鍾意食依間野 會專登入元食
拆伙會唔會再開
早幾日聽到 覺得有d可惜

恭喜

唔識

一個鐘推6頁

沾麵我只食過北角/炮台山果間

個爐越圍越大

有個計劃叫長者優先

女友好鐘意食「彩」

公屋仔試過打8號波唔使返學 成班樓上樓下同學會一齊玩hide n seek 講緊幾層樓咁玩
又有water party同走廊踢波

原來我都係缺德撚 sorry

以前我都成日玩

留名等睇班公屋撚去房署絕食抗議

執左了 好似話遲D 個師傅想自己另開返間

好似執咗

係咪日本人開

奧神

撩住鼻屎咁入

就係冇話唔得
係怕稅局查

一直以為grand yoho係上蓋

無話唔得唔代表得喎老細，同埋housing公司應該會上報俾稅局

咩名 等介紹

你地要唔要伸報利益
列表住邊個屋苑

係度開名我驚食貴晒喎

開左請通知
會排隊去食

以前係舊登真係有列明

又唔係股票

我想知 浪巴

食到佢上米芝連，都被業主加租

低調去食好啦

[member]連登會員知好喇[ /member]

之前公務員有單hi左野
小心

唔會啦
我又惡又太有主意
搵又多過我男友2倍
都搵到個接受我

最緊要係有緣份

舊燈當日班烈士
今日上晒岸了

低調拉麵區

舊登個陣個list 都已經好耐無update，淨係13-14年買個d都un緊腳啦

麥齊光

其實同甘共苦唔開心架
會覺得累左人

我都好期待
大家集氣啦

日出果單野算唔算室內命案？
係咪累埋同層

你錯la 我條女話我d次序錯哂 係求左婚先先諗買樓
e+日日都係到9嘈話層樓佢冇份 其實我都成日問佢想點整
d女人口講話唔駛要1 卡 我係知口 裹說不
總之好煩
不過 我愛你 bb

我覺得會做gym 同打拳既女仔好charm
緣份到就擋唔住架喇 做好自己咪得

無錯 我都係呻下

有冇老麥食

截左隊喇

巴打一定無留意新聞
咁樣玩命都制

其他供款plan係點?

冇叫aa唔好上報咩

可以係啟德置業但照租荃灣住
可以租住係喜歡的區域但又可以同market keep住一齊賺價
做租租

但留意新樓回報不高甚至乎非常唔抵

景湖有個垃圾3房都要470

中原地產分行經理黃建津表示，樓價屢創新高，促使業主心雄，部份業主不惜賠訂重售，以換取更多的獲利。嘉湖山莊景湖居14座低層H室，面積550方呎，3房1廁間隔，處低層，望馬路，質素一般。原本於3月時以430萬售出，數日後業主後悔，擔心平賣，隨即賠訂取消交易，並重新放盤，叫價500萬元，昨日成功以470萬元重新售出單位，較之前多40萬元，呎價8545元，同類質素單位而言屬理想價。

按業主於2010年7月以166.8萬元買入價計，持貨近7年，帳面獲利303.2萬元，單位升值182%。擔心平賣

跑人出左offerH+1.28，cash rebate 1%(我想要cash)，保費6折，ML Account。請問有冇更多野可r？個offero唔ok？

我都係依個plan 一模一樣. 你9月先收樓可以等下既, 我覺得個spread仲會有下跌空間

成版加密
焗住login留名

銷監局提醒新盤買家要細閱樓盤資料 (16:03)

【東網專訊】一手住宅物業銷售監管局提醒準買家，購置一手住宅物業前應細閱銷售資料，尤其是價單內有關各項按揭貸款計劃的詳情、成交紀錄冊及在售樓處展示的「消耗表」，以掌握資料作出選擇。

該局建議準買家，如擬選用由賣方在價單內指定的財務機構提供的各類按揭貸款計劃，應先細閱有關該些按揭貸款計劃的資料，才簽訂臨時買賣合約。準買家如對按揭貸款計劃的詳情有疑問，應在簽訂臨時買賣合約前，直接向有關財務機構查詢。

銷監局發言人補充，準買家揀樓前亦必須先考慮清楚，如符合自己預算的單位已經售出，他們是否有能力負擔價錢較高的單位。準買家亦應透過發展項目的成交紀錄冊，掌握發展項目銷售期間的交易情況。準買家別將賣方接獲用作登記的購樓意向書或本票的數目視為發展項目的銷情指標。

身處售樓處的準買家亦可透過賣方展示的「消耗表」，得悉有關發展項目當時尚有哪些住宅物業可供選購。若有疑問，應親自查閱「消耗表」顯示的最新銷售情況，並直接向賣方查詢。

銷售監管局發言人強調，買樓不是輕率的事。準買家購買一手住宅物業時，應先評估自己的負擔能力，並保持冷靜，不要受售樓處熱鬧及緊張的氣氛影響，更不要隨便相信有關發展項目銷情的傳言。切勿在「即興」的情況下簽立臨時買賣合約。

樓價UPDATES：居屋及私樓輪住破頂！ (15:01)
【東網專訊】居屋及私樓市場樓價輪流破頂，深水埗樂年花園3房以680萬港元居二市場價成交，實用呎價9,827元，創屋苑同類市場呎價新高。鴨脷洲海怡半島3房套房售1,450萬元，創同類新高價成交。《東網》為你每日定時更新報道。

港島區

●鴨脷洲海怡半島8座高層F室，實用面積742方呎，3房連套房間隔，望內園景及池景，以1,450萬元易手，實用呎價19,542元，創同類新高價成交。

●北角富澤花園富邦閣低層A室，實用面積650方呎，3房連套房間隔，原開價1,000萬元，減價20萬元，以約980萬元成交，實用呎價15,077元。

●北角曉峰低層C室，實用面積694方呎，3房間隔，以1,103萬元售出，低市價10%，實用呎價15,893元，原業主持貨6年多帳面僅微賺2,000元，扣除使費明賺實蝕離場。

●北角和富中心園5座中層B室，實用面積834方呎，3房間隔，減價140萬元，以1,260萬元易手，低市價5%，實用呎價15,108元。

●北角健康村康欣閣高層C室銀主盤，實用面積397方呎，2房間隔，以一口價360萬元居二市場價售出，實用呎價9,068元，相比1997年7月一手購入價升值約1.2倍。

●赤柱海寧雅舍B座中低層單位，實用面積約1,518方呎，3房連套房間隔，最初叫租6萬元，減5%，最終以5.7萬元連一車位租出，實用呎租約37.5元。

●香港仔海峰華軒高層B室，實用面積471方呎，原則3房間隔，改動後為2房間隔，享海景，以728萬元易手，實用呎價15,456元。

●小西灣藍灣半島2座高層D室，實用面積608方呎，3房間隔，望海景，獲租客以23,900萬元租入，實用呎租約39元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●深水埗樂年花園1座高層G室，實用面積692方呎，3房間隔，以約680萬元居二市場價成交，實用呎價9,827元，創屋苑同類市場呎價新高。

●將軍澳新都城3期1座中層B室，實用面積406方呎，2房間隔，原開價610萬元，減價11萬元以599萬元易手，實用呎價14,754元。

●將軍澳維景灣畔3期16座高層B室，實用面積約510方呎，2房間隔，獲買家以738萬元購入自用，實用呎價約14,471元。

●旺角SKYPARK高層C6室，實用面積309方呎，開放式間隔，剛以1.4萬元租出，實用呎租45.3元。

●何文田半山壹號半山徑31號高層戶，實用面積1,252方呎，3房連套房間隔，剛以2,500萬元成交，實用呎價19,968元。

●藍田滙景花園17座中層F室，實用面積約718方呎，3房連套房間隔，原業主開價1,028萬元，微減6萬元，以1,022萬元易手，實用呎價約14,234元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●天水圍嘉湖山莊景湖居14座低層H室，實用面積550方呎，3房間隔，3月時曾以430萬售出，但業主擔心平賣，賠訂取消交易，並重新放盤，終以470萬元重新售出，較之前多出40萬元，實用呎價8,545元。

●馬鞍山翠擁華庭2座低層C室，實用面積約816方呎，3房連套房間隔，放盤近1年，原開價820萬元，有見樓市走勢強勁，反價40萬元以860萬元易主，實用呎價約10,539元。

●馬鞍山迎濤灣A座高層C室，實用面積818方呎，3房連套房間隔，望海景，開價1,020萬元，議價後以960萬元沽出，實用呎價11.736元。

●馬鞍山海典居8座高層D室，實用面積491方呎，2房間隔，新近以720萬元易手，實用呎價14,664元。

●沙田瓏山月瓏閣B3座低層C室，實用面積947方呎，3房連套房間隔，連車位以3,2000元租出，實用呎租33.8元。

●上水居屋翠麗花園3座低層J室，實用面積591方呎，2房間隔，以自由市場價420萬元易手，實用呎價7,107元。

●元朗溱柏2座高層G室，實用面積約為523方呎，2房間隔，以540萬元成交，實用呎價10,325元。

●元朗尚悅12座低層B室，實用面積約440方呎，2房間隔，成交價約505萬元，實用呎價11,477元。

●屯門翠林花園C座高層3室，實用面積約429方呎，2房間隔，以約422萬元成交，實用呎價約9,837元。

我好耐之前報名有冇

無心工作
2.44% 本身諗住可以涷飲
依家要走包減2蚊

其實2.44%都叫跟INFLATION
問心 係咪值得再加多D先
日日都係做又36 唔又36 心態
唔順 咪出返個shield LOL

公務員估唔到加咁少喎呢次

想問驗新樓有d 咩要注意
有冇驗樓師介紹

出私人請場啦

有咩問題？

政府工係羸尾段，唔驚俾人炒

我要黑啤+雞翼

Cream 絲如果抽中請食老麥，應該好大機會上報

點解

蘋果：
連登女神抽中海之戀
與連登眾業主食老麥

內文：
呢張合照，唔係一張普通相，入面個個都係業主來

牛屎區大聯盟

嘩屌，相既標題都諗好

唔係我嗰單，我兩房高層

我一直都係

你地咁樣，我淨係book場唔會出現

咁樣會洩左度氣啦

宜家咩都當新聞 香港網媒最鐘意講無新聞價值嘅野

利申 讀緊media

垃圾，加得2.44%人工

幾JUICY
好過乜太抽中送比阿仔做畢業禮物
或者2X歲乜生抽中9成按即放租

張合照有屎味

cream 絲俾D 霸氣
抽中左海之戀就係勝利者
一刻戀上

今次你仲唔_ _ _

Vic 巴真身

幾時請食
加2.44% 冇哂心機
早餐冇得加粉面了

包保失望

快啲幫絲打集氣好快有得食

d同事 個個冇心機
屌你老母 通脹都2.4%

有冇KEC?

屌你政府加得2.44咁小家
冇心機呀

聽過有D人講搵太多銀行申請按揭會影響信貸評級, 但又聽有D人話唔會 有冇巴絲知究竟邊樣先真

有晒black n white 份工又正常唔係偏門 點解銀行會唔信
同埋TU裏面breakdown冇收入item 所以收入高低唔會影響TU

sorry 呀巴打 我既意思唔係話我搵太多錢 而係我搵太多間銀行去做按揭會唔會影響TU

有聽過check 太多次TU 會令TU變差丁屎咁多
咩叫多？你做mortgage 5間銀行乜都夠啦？應該5間無問題O既

你係apply緊同一樣野冇大問題
同埋TU有lag time

D sales 唔想你貨比咁多間

oh sorry 我get錯左
我apply mortage時 中銀staff有同我咁講
叫我唔好apply多個3間
但我唔信 無理到

緊係唔想你apply咁多間啦
多一間比較佢地就小一個機會做成一間生意

想相認

經濟咁好加咁少

我都聽過我自己律師話
搵太多機構check tu會影響評級
但所謂多係6間或以上

其實3至4間都夠你煩

岩岩觀塘收工，一行出觀塘道一堆AA打仗咁

你做開gym唔驚la

相乜鬼認呀我都未係業主

好期待廚藝學院廚神

係廚神座下弟子，比人拖返入屋個個

大家唔洗咁驚相認 麥記放題機會又低左

點解呀

可能最後都抽到呢 食邊間麥記好

朗豪坊啦，方便記者影相

cream絲 預埋我呀

我由POST 二十開始埋爐

唔係唔預我呀

追唔切post。而加咩進度

岩岩睇返係十六先真

朗豪好似無麥當勞

一定

集氣集氣

有架
不過讚成牛屎區

咁溫馨

牛屎區m記囉
兆康西鐵站 個麥當勞少人
又可以西鐵就到
方便cream絲

大家繼續 集氣

我又來集氣

求下你誠哥 除左打風我都好少咁神心
比cream絲抽中la 集氣

有冇我份先

帶多個泥水IT狗一定得

薯巴都要加油

薯巴 加油

我都未收樓 叫唔叫業主嫁

荃灣好呀 一刻戀上荃灣

都係架啦

好，如果我撞到熟人秒扮同學聚餐
兆康亦可，未黎過

薯巴努力

你話事啦

大家點睇天寰

自由定綠表?

綠啊

啟德新盤咩事咁平

大把人未收樓啦

重打算將住緊間公屋換綠tim
者晒氣啦

兆康M記唔建議，細間，去荃灣嗰間好啲

我都就裝好 好興奮

又唔洗講哂氣O既
有就一定有O既
行多幾轉留意多D 囉

【新界成交】嘉湖山莊三房賠定重售賣貴40萬

中原地產黃建津表示，天水圍嘉湖山莊錄得一宗賠定重售個案，遲賣兩個月升價40萬元，景湖居14座低層H室，建築面積704方呎，實用面積550方呎，三房間隔，今年3月份以430萬售出，數日後業主後悔，擔心平賣，隨即賠定取消交易，並重新放盤，叫價500萬元，日前成功以470萬元售出單位，較之前多40萬元，建築呎價6,676元，實用呎價8,545元，同類質素單位而言屬理想價。原業主2010年7月以166.8萬元買入，獲利303.2萬元，升值1.8倍。

【元朗：錦綉花園單號屋1120萬易手 實呎11642元】

利嘉閣地產季思佳表示，元朗錦綉花園河北11街單號屋，建築面積1,300方呎，實用面積962方呎，三房間隔，議價80萬元，以1,120萬元連雙車位易手，建築呎價8,615元，實用呎價11,642元。原業主2012年4月以615萬元買入，獲利505萬元，升值82.1%。

【元朗：尚悅2房505萬沽 4年賺120萬】

元朗新屋苑之一尚悅，中原地產徐家倫表示，尚悅12座中層B室，實用面積440方呎，建築面積598方呎，兩房間隔，以505萬元沽出，實用呎價11,477元。
原業主於2013年2月以385萬元一手購入，持貨4年多，賬面賺120萬元，升值31%。徐家倫指，新近荃灣西站新盤公布首批單位定價，價錢吸引，成功搶去二手市場焦點，元朗區主要屋苑未有錄成交。

【屯門：豫豐花園兩房戶418.8萬沽 七年升1.9倍】

美聯物業陳智生表示，屯門豫豐花園13座低層A室，建築面積485方呎，實用面積361方呎，兩房間隔，獲用家承接，成交價418.8萬元，建築及實用呎價8,635及11,601元。
原業主於2010年8月以145萬元購入，持貨近七年，獲利273.8萬元，升值1.9倍。

【市區成交】半山壹號又錄蝕讓 較九年前跌價半成

中原地產劉俊傑表示，何文田半山壹號半山徑31號高層戶，建築面積1,636方呎，實用面積1,252方呎，三房連套房間隔，另設工人套房，剛以2,500萬元成交，建築呎價15,281元，實用呎價19,968元。原業主2008年6月以2,618萬元購入，蝕118萬元，貶值4.5%。

【香港仔：海峰華軒高層賣728萬 近十年升價1.9倍】

中原地產吳敬彰透露，香港仔海峰華軒高層B室，建築面積673方呎，實用面積471方呎，三房改兩房，累減72萬元，最終以728萬元售出，建築呎價10,817元，實用呎價15,456元。原業主2007年6月以253萬元買入，獲利475萬元，升值1.9倍。

【藍田：滙景花園3房大戶1,028萬沽 呎價1.4萬】

鄰近港鐵藍田站的大型屋苑滙景花園，利嘉閣張世傑表示，匯景花園17座中層F室，實用面積718方呎，建築面積約913方呎，屬三房一套，外望開揚樓景。業主原以1,028萬元放售，及後微減6萬，終以1,022萬成交，實用呎價約14,234元，建築呎價約11,194元。該座前往港鐵站，只須5分鐘步程，屬最近港鐵站一座，因而造價亦較高。
據了解，原業主於1992年6月，以約221.8萬元購入單位，現成功轉售，賬面賺約800.2萬元，升幅逾3.6倍。

【長沙灣：星匯居兩房戶減5萬 買家750萬承接】

香港置業林冠宏表示，長沙灣星匯居1座高層C室，建築面積732方呎，實用面積522方呎，兩房間隔，開價755萬元，見買家有誠意，經議價後，減價5萬元，以750萬元成交，建築及實用呎價10,246及14,368元。
原業主於2010年4月以391萬元購入，一直作收租用途，持貨七年，獲利359萬元，升值近92%。

感覺到d aa唔太落力

換aa

試下轉下唔同地產鋪
揾多幾個AA

再唔係揾之前位攻城AA巴打幫手囉
夠哂落力
幫你攻城

VicF 師兄見字入一入黎沈門一齊屌柒師父。

想我點屌柒佢?

有冇人海之戀同天寰都抽?

攻城清係邊

十年攻城經驗

咁猛料？ 好想叫佢幫我攻

aa話天寰好啲。。。
1516中

天寰回多d佣咪咁講（好似係）

追到甩肺
Btw,希望cream絲抽中。

感激各位 希望早日唔做租租

但睇怕要守d時日 始終啟德個邊仲好多地盤 租值暫時估計一般

Btw guiness幾苦下

海之戀即食好多
個區又發展成熟
想知啟德區目前發展情況如何自己去啟晴德朗2條村行一行就知

但19年年頭有得入伙
仲有些少時間

基本配套要靠其他屋苑，另外行去彩虹站要十分鐘，要等沙中線先有地鐵站

試下麒麟黑啤
頂 比你撩起左鋪啤酒癮

vic 巴, 我會講由啟晴村行去彩虹地鐵站就10分鐘
由德朗村, 晴朗商場, 煥然壹居行過去就大概15分鐘
再後面D 私樓, 起碼15-20分鐘

利申: 成日行

前晚飲左 唔錯

買大罐先倒到有泡
或者你下次出街飲draft
個味道完全不同

啟德咁多新盤, 會唔會影響到九龍灣站果邊跌價呢？
定係會因為新盤貴連帶舊區加價？

肯肯定要廿分鐘 係個頭大

一定加啦 九龍灣仲要起緊文化中心

Cream又飲酒
我平時飲開咖啡唔覺得好苦喎

集氣

其實最安全就係乜都唔好做
佢做乜都死
拉緊按揭成數》買唔到樓》租租》回報上升》拉過樓價
放鬆按揭成數》個個買到》搶貴返d樓

就好似話要踢公屋富戶走咁
你叫d人去買樓 咪又你supply and demand去搶貴哂d樓
其實做asset validation做完要班富戶交市值租金(or even 150% or more)
等佢地自己覺得玩夠走仲好
好過你所有人一次過走

另外 參考外國 諗下新居屋方法
由公營機構做投資
分70%/30%業權 買樓比70%就ok
另外30%比公營機構抽起
一手只可賣比first home owner
唔可以用任何方法黎reset etc

但政府擺明你死你賤
責住百億資金同蟻民happy share
不如起四五六七跑泵水比大陸

而家正苦想做乜野都做唔到
上有689 下有見市民office (eg: TD)
個個都官都死 完全唔會諗下點樣可以改善下
個個高層都係坐兩年之後退休

有咩事都係比下手做啦 做多錯多呀
做錯左我容乜易份退休金都冇埋

[FF MODE] 希望777攪返好d關系先

今日話加得2.44%人工
出面有個post已經成個post話聽日集體904/SL
睇下聽日返工有幾多人出現先

會唔會太L惡......

揾占sir果d老餅
發展商都驚左佢

多數有團購 問下aa

正苦同工不同酬呢個問題好嚴重
我明白經驗係你人工一部分
個個都係跟point上
但係有乜理由舊制有44日 新制得22日
仲要冇得儲咁多
大拿拿22日 一個月糧黎架啦

想知道點解會咁?
咪就係因為當年正苦帶頭轉新制同埋將IT 外判囉
當年決定呢D 野果班人真係要落地獄

咪就係
其實最簡單方法
將果個無用O既port 445 響你隻router 個firewall 度一野block 左佢就乜事都無
所以中果D 人真心ON9

諗定下一個題目，【室內設計師與開放式廚房】,睇咗幾十個YouTube video，發覺佢哋係唔係都整開放式廚房，有啲仲係非法改裝，明火，拆嘅可能係主力牆，例如呢個，呢條女基本亂設計

條女唔錯

開放廚 不了

好多巴打做政府

今日ccl 又升幾多

貼下啲專家新聞先

拆得多 賺得多
最好再做埋d 濕尻假天花射燈 吸塵都吸死

有冇人識 裝修可唔可以分期？

未見過啵

瓏門廚房好多主力牆，video裡面幅圖最少有部份係，仲有變咗明火，呢條女知唔知要入則？如果佢將廚房小部份主力牆拆咗，影埋出嚟，想害死業主？

點分法？

其實我都唔識
但d錢俾哂首期 驚冇錢裝修

其實室內設計師要唔要話考啲咩牌，好似會計師醫生果啲要有牌先可以咁叫，我總係覺得乜柒人都可以叫室內設計師

求其google下見到

係唔係都開放廚

好多間屋成千呎都叫人整開廚
成日諗辦法拆牆昆錢

全屋亂做燈，唔係點造到條數咁大
我有個fd同我講，射咩燈，我5支射燈壞左2支都無心機換，無乜用

頭先google過
定搵出面師父 然後搵其他途徑借完分期好？

其實係非專業，只係佈置，不過佢連建築物條例都唔清楚，亂鳩咁嚟，冇事就好，唔好彩失火燒咗間屋保險唔賠，正苦告業主，破產都唔掂

開放廚最起碼要裝電磁爐，唔可以明火
條女明顯亂黎嘅
Btw 乜屋宇署有做野架咩

唔知喎，我無諗個呢個問題，銀行好似tax laon或者裝修loan，借果啲會唔會好啲

通常裝修公司係分上中尾三期俾，但唔會係免息12個月分期果種
想分期嘅借銀行，而家息好低

話時話現在好似興做燈槽，各位點睇 會唔會做

入過則，裝晒花灑頭煙務感應器，仲未得，要等消防署批

即是鳩up都得，有事業主上身唔關佢事

我都設計左我自己間屋呀
似乎我都可以自稱室內設計師

會唔會係舊契舊則

真係有免息分期

睇個人喜好嘅啫，我就OK嘅

但其實聽裝修師傅講
拆牆砌牆其實好平

我首先諗到2個題，1)難清潔 2)難換燈

但佢就錢已袋，拍拍屁股走人，又去水下一單

樓底高做先好睇
我果度8尺樓底裝修師傅話唔好做呢d

我反而諗緊第時燈膽裝philips 有隻智能變色燈膽
1600萬色，好好j

但而家裝修10個改開放廚10個都無報消防署

冇乜可能，啲例會update,但改廚房做開放式唔係發展商入則BD嗰結構圖則，廚房磚牆嘅磚唔係普通磚，要耐火2小時以上，以前我做工程要去協成文記，堅正百歲啲供應商買，有Cert,test report,有job reference,要政府佬批，拆咗變明火一睇知有問題

都係既，咁我又有明確既方向 philip隻變色燈係咪LED嚟 聽聞LED燈會睇壞眼

Led會壞眼咩？
等我研究下先

本身電視backlight 都係LED

大家唔好攪錯磚牆一定拆得，廚房嘅就未必，好大機會係防火磚，當結構，一旦火觸閂埋廚房門可以頂2個鐘以上，跟例廚房拆咗門都唔啱㗎，一旦火燭保險公司可以話改動結構豆零唔賠

台灣

一直以為磚牆就拆得

用吸塵機㗎啦，換燈就煩啲，要用櫈企高

舊樓好似普通門都ok?
因為我見到d親戚新公屋先係堅防火門做廚房門先知

有D人用特色吊燈咁點換??

舊樓係，呢十零年都要跟消防條例，一般火燭最少捱2個鐘，公屋居屋一定依正例做，但裝修時大家覺得度門阻住唔要，居屋還好，公屋要搬交比房署要你比返隻門佢裝返好，掉鳩咗唔係隨便買隻就得，要用返起嗰時批嗰隻

依家公屋直頭係度廚房門加左單位no.， 你唔掉遠d / 整走個no，好快會有房處職員上黎屌你

廚房門加NO咁撚毒既

太多人拆，理論上公屋係租㗎咋，業主係房屋署，拆咗屋內嘅嘢唔得嘅，屌咪算好，要還原比佢哋啲人check過仲得

玩咁大

就係你水左我入apple store玩佢隻燈 搞到心思思入返盞

睇完覺得LED 燈無乜問題
唔好裝睡房就得

企高換燈膽囉

話就話免息 裝修公司打返條數落報價到唔知溶左去邊姐 咪係返到

巴打建議你唔好分開揾裝修 我見最多都係廚櫃揾人分開整
如果你全爆 又要泥水佬打鑿砌地磚 -> 電燈佬放暗喉放線-> 泥水炆灰油油-> 傢俬到埗 木器埋位修口
中間夾野個part如果分開 個coordination係會煩 同埋 時間好易拖得長

same here

唔好講到水你咁衰
我都係俾Apple 水我，搞到心思思
上次好似見到home square 有實物試

#CS2518

作為一個新制既公務員，真係爆灰到唔灰。

除左份工隱定，唔怕比人裁員，唔駛比人卒數（就我個位而言咋），準時返工收工之外，我宜加真係唔太知正苦工有乜好處。

長糧又冇得食啦，花紅又冇我地份，強積金又年年蝕，我都好想知我老左靠咩養我？係咪又要靠綜緩養返我？

好，出面啲樓貴我地黎啲基層公務員買唔起，自問有個家庭諗住可以快少少上樓，一心一意等公屋啦，但你夠啲老海鮮爭？夠出面街啲新移民爭？冇10年以上年資你唔駛諗啦！居屋又係咁，宜加可以話條龍越排越長，紀律部隊都有宿舍吖，我地有啲乜？真係等到海枯石爛都唔到你地啦。

你話仲有醫療福利喎，係吖，去公立醫院診所免費吖，係，仲有得免費睇牙添！但我要講你知，好似我地黎啲卒仔，真係有乜病都好，排期都講緊要排成年幾，黎個仲已經係最低消費咋。仲有佢地都係做啲最基本既野咋，你想做個檢身求個安心？sorry,唔該自己出去私人診所比錢睇啦。好多師兄師姐急住剝隻牙咋，都要等成年，迫住情願出去比千幾剝左佢快手快趣。

假同出面差唔多，屋企人一出事你要度假真係r到頭都爆，以前講過既五天工作唔係個個職位都享有，其實我地都想多啲時間陪下屋企人同休息下架⋯

仲有其他員工福利，1997之後已經一刀切，講完。

講完公務員福利，又講下工作壓力。

宜加做正苦工日日要帶父母家人返工，你估出面啲市民會同你客氣？佢地一句「我地有交稅架」大哂，喺佢地面前我地就係狗，做少少唔順意既事都比人屌到上天，呀頭又唔會攬你，面色就比足你，有事仲推你去死先。

我有朋友做社福界，工作量大不單止，日日對住啲新移民又或者痴線既仲要客客氣氣，政府比錢佢地佢地仲要惡過你，壓力大到爆，人工又係咁多，咁既工你估個個頂得順咩？

我黎邊做郵局既啲高層為左做條靚數比樓上睇，對我地要求越黎越高，係咁諗啲度縮數，啲野就越做越多，做唔緊要，有乜事你地會唔會撐我地先？會唔會幫我地先？完全唔聽啲𡃁講，我地先係企前線嗰個呀，一有負新聞出就認死狗，再搵人黎祭旗。

政府工係穩定吖，但人工唔夠出面高，福利又唔見特別好，你話我地好做，但我地連雙糧都冇，仲要比全世界𥄫住，有乜錯就圍插你，你話士氣唔低落有鬼？！啲新仔唔走有鬼？！

唔該啲高層唔好再睜大眼講大話，乜野叫大部份人都係退休？宜加的確衹係退休潮，退休人係多，但宜加政府工又有幾吸引到人？我唔係要養家我都走左九世啦！

最新資詢話中低層公務員加得嗰1.38至2.44%，實情連通脹都追唔到，我出去食個午餐，一個星期都已經駛哂啦，加得500幾夠交我地年年加既屋租定呀仔年年加既書簿費？唔該各位高層正視一下公務員既需要，我地係渺小，但都叫撐住黎個社會黎個政府既柢柱，唔該比返啲尊嚴我地。

========
分享秘密：

大佬每份工都有辣有唔辣架喇，政府係包你平平穩穩做到退休，試下無專業技能走出私人市場，一早炒咗你

我地係渺小，但都叫撐住黎個社會黎個政府既柢柱

唔好講到自己咁偉大，世界上無話無咗邊個唔得

無錯
所以約左見工

8呎半樓底用吊扇燈個效果會唔會好迫?

倫巴，所以我尋晚先至話，呢D 人傻仔
係講咁多咩公墓員唔好做好慘乜乜乜O既
走啦？你唔走？剩係識得呻又唔識得自我努力尋求更好O既出路O既
你響度大聲叫叫叫有用咩？ 咪同連登公海班大叫樓價貴買唔起O既廢青無分別
一向個世界都係咁仆街咁衰架啦，呢D 野你估私人市場無？唔好天真啦
自己又要企死響同一位置安安穩穩又唔肯冒風險又要咩都好，又係一班要賺盡O既人

咩咩公墓員無士氣所以好多人走？
人地醒目仔走出去搵更美好O既人生JAR
好似你咁想走走唔到響度鳩叫士氣士氣呀

CC台憤青小學雞最唔抵得2類身份:公務員&業主，如果你係2者都有，恭喜你，小學雞最葡萄嘅人生贏家

醒目
根本個社會而家就係咁
要更進一步係應該靠自己努力，而唔係應該等人安排同埋拖捨

我個人最憎D人唔自己努力O既同時仲要響度嘈人地俾得少你
果D 咩神會安排正苦會安排而自己唔努力自己人生
我最頂唔順呢D
講神會安排果D都叫逆來順受仲好D
某部份廢O既公墓員又要安穩人生又要賺盡
真係頂佢地唔順

任何野都要付出代價，私人市場好pay，但老細唔會死錯人既，出得起錢就要你賣命，有返工無放工，24小時on call，隨時要你返公司，你又做唔做到?

唔好，冇三米樓底攪呢啲華而不實，觀感亦唔見得好，我認為Simple is Best，正常嘅飾燈已經做得好靚

我覺得要睇你多唔多高身家具
如果本身D 櫃都好高身到頂O既
感覺會好迫

仆街 我老婆死都話要裝

我就唔追求公墓員啦
寧願辛苦D 努力D 靠自己追求更美好人生

我有用Philip嗰隻smart led
不過凈係睡房書枱個位用
遲d去新屋會打算全屋換晒

我8尺樓底都做，不過就做到盡薄，伸高手都會掂到小小扇葉
不過打個比如，平時開著火爐，你都唔會伸手都掂，我覺得ok既
同用小好多冷氣，開細冷氣加風扇已經夠涼

點解會壞眼？
可能有d intensity太強傷眼？
我有加個膠cover

其實入職前都知，例如無雙糧無bonus，咁又做乜去申請呢?

之前睇過啲大章或報導咁講咋

可能我要求低，我覺得有份公務員做已經好好

新post 【耐人尋味：室內設計師與開放式廚房】低調置業討論區(35)

浪子巴
我咪咁多年來都做緊私人市場囉
就正如你所講，任何野都震付出代價，我好同意
就好似我呢D IT 狗咁，要keep 住update 自己
努力工作，要OT追schedule 每個project 有限budget

但我搵到錢呀，我有付出有收獲囉

其實政府工只係穩定，冇乜發圍機會

我打算響廳用
書房同睡房就簡簡單單唔洗啦

咪係囉，你第一日都知做呢份工有咩好有咩唔好
做咩今日先黎嘈？
所以我先至話我睇唔起呢班人

無錯，要發圍就去私人市場

睇咗好多設計video，我嘅睇法台灣嘅室內設計師好過香港嘅，可能有人唔同意，好多華而不實，當櫥窗咁做，影出嚟好似好好，維護，用就唔係

建議有怨言既公墓員出去私人市場走一轉，如果頂唔住就走返入去個窿度唔好呀支呀咗

其實我覺得個人選擇無問題
但正所謂條路自己揀，仆街唔好喊

又要揀呢條路又要賺盡，果D 咩心態

吊扇始終係好睇啲既。
我呢家用緊掛牆扇，平日唔開冷氣，但個款真係好 old school

我自己又無話睇唔起公務員，老實講基層果啲公務員又真係慘啲既，不過都係果句，入職前薪酬褔利應該都清楚，有公屋再做份公務員其實唔錯

我舊屋以前用呢啲

香港D設計師好多都華而不實

倡高鐵西九站地底設邊防 胡漢清：地底非定香港管轄

唔好笑死人啦

唔買棟係地下嘅？我全部都係棟地嘅

V巴，仲要幫cream絲集氣

真係好老式 不了

內文集啦

佢唔做到咁又收唔到咁既價錢

不過好耐用，老家屋企部用左十年有多

我唔係睇唔起公墓員
係睇唔起果D 廢O既公墓員，我知唔係全部都係，但我知有唔少係
同埋睇唔起D 又要唔付出又想賺盡O既人

去德馬訂 平d
我係apple store買完先諗起去德馬訂

好啦，開始消滅呢個

1001